經紀駕寶馬輾斷抱女少婦腿辯稱「發雞盲」 官：小朋友揸Mario都識轉啦

葵涌梨樹路去年3月發生恐怖交通意外，一輛黑色寶馬房車上斜時鏟上行人路，壓向抱着2歲女兒的36歲少婦，少婦左小腿當場遭輾斷，右腳掌事後亦需切除。任職地產經紀的涉案司機今於區域法院承認危險駕駛導致他人受嚴重傷害罪，求情辯稱犯案是因「發雞盲」所致；惟法官質疑被告有約10年駕駛經驗，又住在梨木樹邨多年，應熟悉路面情況，為何駕車時會撞上行人路，指：「最渣嘅司機都唔可能犯被告嘅錯誤。」

任職地產經紀的被告陳曉昇（29歲）今被解往區域法院應訊。辯方指控方呈堂的醫療報告未有透露事主母女的康復進度，希望先索取事主的最新醫療報告，以及為被告索取社會服務令報告，才再作進一步求情。法官郭偉健亦同意有需要了解事主目前的家庭狀況，以助考慮判刑，並另索閱被告的背景報告，以及事主女兒的心理學家報告，但明言被告非常有可能被判監禁。案件押後至4月15日，被告沒有申請保釋，還柙候判。

辯方稱有買保險 官：有啲嘢賠唔到

辯方表示被告明白自己責無旁貸，又透露被告已過世的胞姊曾因患癌需要截肢，明白照顧病人是何等痛苦。辯方又透露，被告座駕及事主均有購買保險。法官聞言質疑道：「有啲嘢賠唔到。」並指事主意外後需接受治療，女兒失去母親照顧，影響成長，這些都非保險所能賠償。

辯方於書面陳詞指被告因「突然暫時失去注意力」而犯案，法官今要求辯方就此詳加解釋。辯方指，被告當時並非與人賽車或爭泊車位，亦沒有胡亂切線或衝燈尾，行車速度亦不快，被告「自己都唔知道點解咁發生」，形容當時「發雞盲」。

官懷疑被告案發時講電話肇禍 控方指未有證據

不過，法官質疑，被告擁有約10年駕駛經驗，又居於案發現場附近的梨木樹邨約20年，應熟悉路面情況。法官又稱，被告座駕右轉避禍應該不難，「扭少少軚就轉到」，更指案發彎位「小朋友打機揸Mario（孖寶賽車）都識轉」，質疑為何車輛會撞上行人路，認為被告「發雞盲」並非唯一可能性，當時他或是正在講電話。惟控方庭上透露，被告曾於案發前約20分鐘講電話約13秒，意外發生後亦曾打電話報警，但無紀錄顯示他曾上網或使用即時通訊軟件。

辯方求情續指，被告從事地產經紀約10年，其兒子及同居女友均依賴他支撐家庭，同事今日亦到庭支持。辯方又解釋，由於被告不希望家人在庭內呼天搶地，予人擾亂法庭秩序之感，故沒有叫家人到庭。

有客人明言不要被告處理其交易

辯方形容被告並非壞人，受家人及同事愛戴。辯方亦指，被告於意外後情緒低落，需向心理學家求診，又有不少傳媒及市民致電被告，令他要更換電話號碼，甚至有客人明言不要讓被告處理樓宇買賣。

案情透露，育有兩女的36歲女事主杜穎楠於去年3月19日早上約11時半抱着2歲長女，在葵涌梨樹路設有交通管制燈的行人過路處候車，此時被告駕駛寶馬房車往梨木樹邨方向行駛並衝上行人路。被告雖有剎車並向右扭軚，但座駕仍向前壓住事主，交通管制燈箱亦隨即塌下。

長女事後有情緒及行為問題

事主左小腿以下位置當場斷開，右腳掌及右下肢遭嚴重壓扁，致骨頭及肌肉外露，但她左手仍緊抱長女。事主其後送院，證實右盤骨、右髖關節、大腿、小腿等身體多處骨折，須切除右腳掌，左腳亦須截肢及裝上義肢。事主長女則擦傷左膝，左大腿亦腫脹，事後更有情緒及行為問題，患上創傷後壓力症候群。

案情續指，被告在警方初步調查時承認犯案，其後被捕，在警誡下保持緘默，其座駕事後經檢驗證實沒有故障。控方庭上透露，被告曾因不遵照道路標記，被判罰款及須參加駕駛改進課程。

【案件編號：DCCC884/18】

記者鄭語霆

屌個官串過馬撚

其實唔難

重記得個阿媽好堅強
完全體現咗母愛嘅偉大
第一時間淨係擔心個女
自己幾痛都唔重要
諗返起都覺得嗰個mk司機好撚賤
個官講得好

唔係成日話法官個個不食人間煙火公平如神既咩？？？

個女得兩歲，真係好陰公

要求重判依隻地產狗

搞到人哋兩母女都咁慘
個B女重要細細個就創傷後壓力症候群

扮交通意外

實際係收左錢謀殺

冇其他可能性

都話得公屋得天下
住公屋都可以揸寶馬

搞到人地終身殘廢正人渣

重判啦地產狗，反正都對社會冇貢獻

抵比官串

由納粹人養過世

重判

一定要重判，屌你老母

個呀媽得36歲冇左雙腳 個女咁細個就有創傷後遺症
點賠呀 地產狗

坐十年啦至至至少

肯定有講電話啦 點解唔直接認罪咁無良心仲想為自己求情

任職地產經紀的涉案司機今於區域法院承認危險駕駛導致他人受嚴重傷害罪

認罪唔係諗住求情 認黎把撚呀

切左地產狗對腳，唔洗佢坐監

就算隻地產狗坐一世，都唔會明一個咁後生既人冇左對腳餘生係點渡過

最好既判刑係隻地產狗感受下冇左對腳

唔係

辯方表示被告明白自己責無旁貸

咁你求咩情呀撚樣

有悔意求情判輕姐 唔認罪就判重 一樣原理

切番佢一隻腳
唔洗佢坐
睇佢點揀

咁樣都有面求情，係咪證明無悔意？

啲悔意全撚部扮出嚟

早排喺愉景新城見到媽媽佢地一家人，雖然媽媽撐住一對拐杖，但係一家人一齊行住有講有笑好開心。其實好想過去同佢講聲加油，不過見佢地一家人咁開心就冇打擾佢地

咁就好 家人嘅支持好重要

好記得單新聞
個老母醫院一醒就問個女有無事
知道自己斷左隻腳都關心個女多d

好媽媽

意圖謀殺

弱智地產狗學人揸車，入去受啦

可能佢玩開GTA呢

一定要重判

推

連登癡線佬千其唔好行私刑斬返佢隻腳落嚟

咁耐都未判架?

就係認錯先求情

入去對腳被人招呼下就啱

過左今日無人記得呢單新聞

算9數啦
港豬

如果條女係蝗 呢度會幫司機

希望坐20年

Thank you sir, 唔該同學

判佢賠2000萬都無用，不過睇死佢判100萬都破產走數

鏟上行人路
仆街死吧啦個司機

個媽媽真係好堅強

AA狗必須全家死絕

十碌八碌基本野啦

個地產佬肯認罪
量刑應該同之前巴士司機差唔多，坐1年+停牌2年

坐幾耐都唔緊要
應該永久停牌等佢唔好做公路炸彈

我信地產佬既
又冇大細2個人都撞死
坐返幾年當打和就得啦
有咩咁大不了

如果依條友判得輕真係天無眼
個媽媽堅強到令人好心噏

呢條友係咪讀顧超文？

人地斷左腳 成個世界唔同晒 咁就一世 串佢兩句姐
又唔洗斬佢腳

係咪會藉此睇睇交通死傷個罰則 先
今次唔係恰眼訓又lee又路喎

切番條地產狗隻腳啦咁撚串

一定係玩電話 冇睇路轉彎

地產經紀的被告陳曉昇（29歲）

地產經紀陳曉昇（29歲）去左邊間行做？想搵佢買樓

重判隻死mk盲撚地產狗啦

試下撞撚斷你兩隻腳好冇 好幽默？

報章
美聯陳曉昇團隊 躋身百萬分行
地產版 2017/02/16

美聯物業分行營業經理陳曉昇，去年創出豐收成績，12月份突破百萬佳績。日前特別舉辦京菜慶功晚宴慰勞團隊，並邀得多名戰友出席，一同嘉獎團隊精英，激勵士氣。

陳曉昇指出，旗下團隊於去年政府加辣後仍然拼勁十足，

...

唔重判都無天理 求情都知無藉口 只好用d鳩理由

如何將 美聯物業分行營業經理陳曉昇 推向高潮？

咁就一年
希望佢地過得好啲

係咪停左職？
定照保釋？

坐幾年監換你隻腳得唔得？ 你唔係當事人梗係講得輕鬆啦

條撚樣仲要唔係第一次

司機好慘

8 deluxe有得唔轉

首先，法官本身就可以發表個人意見，如果唔係問證人過程邊個決定點樣問、可唔可以問、幾時問完？
再講，你公平嗰班係刑事，因為唔可以personal影響陪審團
民事本就由由個官喜好判（當然都睇證據），不論香港定外國都係咁。
美國都有個好出名嘅民事法官 Frank Caprio, 有個節目Caught in Providence 就有幾段佢嘅實錄，有時個被告理由有信服力佢都可以免人罪。

Eg

以上呢段，個被告話交通證太亂佢先衝燈，個法官都覺就判佢無違規

唔係幫地產狗
但有陣個人真係會無啦啦放空左

果時睇到心都up撚埋
你條含家剷一個唔小心就摧毀左成個家庭
個媽媽仲要好硬淨 用身體保護囡囡
等入去受啦 你估唔撚洗還啊？
還一輩你都還唔撚完啊

攞社會服務令報告即係有可能唔洗坐監 個女人就慘囉 三十幾歲冇左對腳 俾幾多錢佢都補唔返

少婦係冇咗兩隻腳

女權撚真係痴線
係要吹奏到個媽媽世上最偉大
點樣攬住個b 又盛
人都郁唔到, 唔通pat 落地咩

AA9

社會垃圾寄生蟲

坐返20年, 然後賠返全副身家比人LA

段片支燈全美國都係咁樣擺（兩三線都係），冇可能唔知，雖然我唔知事後個city 有冇改到design，但呢次係個官老作個理由俾佢，個官心情唔好夠可以話佢有牌咁耐，冇理由唔知

佢的片我好多都睇曬，個法官幾好人，我個人幾欣賞佢，但留意翻都有零星評論強烈反對呢位法官

個女人36歲就冇咗雙腳真係好陰公
講緊係佢下半世人真係慘
先唔講佢老公會唔會因為咁包二奶更什者等個女大啲先離婚
七老八十就可能孤家寡人咁

你有冇車牌

揸車係有責任有義務打醒萬二分精神

講得出呢句都唔知你係弱智定白痴

辯方求情續指，被告從事地產經紀約10年，其兒子及同居女友均依賴他支撐家庭，同事今日亦到庭支持。辯方又解釋，由於被告不希望家人在庭內呼天搶地，予人擾亂法庭秩序之感，故沒有叫家人到庭。

送佢入去比人係大倉GAY佬團輪下

年中咁多炒車
連登仔咪好唔得閒

撞到人咁仲辯駁 卸膊 毫無悔改之心
累人地一家成世。。。
真係好賤希望重判

仲要比佢屋企人望住個過程

29 歲做地產狗揸寶馬咁爽
判佢坐10碌以上啦

香港最須要呢d人

果位媽媽加油啊

被告曾於案發前約20分鐘講電話約13秒，意外發生後亦曾打電話報警，但無紀錄顯示他曾上網或使用即時通訊軟件。

收到風荃灣同事話佢掛住同個客傾單喎

29 歲有十年駕駛經驗

佢老婆出左事之後唔知仲有冇行房
一黎身體有障礙，二黎唔知仲有冇性欲

多謝你呢d精蟲上腦嘅仆街再一次證明連登無得救
人地受害者想唔想扑野關你撚事咩
死返去成人台打j啦

判坐幾多年唔係重點，最 重要永久釘牌

仲求情咁算唔算有悔意

直接乖乖認錯咪好囉，啲咩理由黎

仆街地產狗全家還番隻腳俾人咪原諒你

車始終都係香港最佳殺人工具
無證據謀殺唔會罰得重

仲要撞到個善良媽媽
睇怕都會放生佢唔會民事索償

對唔住呀香港腳發作

希望隻地産mk撞斷返自己對腳再坐返5年

第一時間煙滅證據啦
就咁睇佢啲求情明顯係律師教路
只要控方無質疑要求CHECK佢電話記錄咪甩難
呢啲情況（自發報警＋認罪）
一般就係睇求情個陣個官識唔識穿你係咪真係有悔意
BTW個官串到咁呢條撚野都係仆街啦去
執番梘啦地產佬

係啊！所以你出事，你老母一定第一時間放開你

呢個官一定有同啲細路玩mario kart
好爸爸

咪玩啦，無可能唔索償。
當然，有 D 野無左就係無左，幾多錢都買唔返。

特區法官竟然識得mario kart咁貼地

第一隻mario kart 1992 年出， 個官40 歲左右玩過有咩出奇
同埋你覺得做得法官一定會好老？

慘係慘
但香港大把人慘過佢喎
佢又唔係踢波, 又唔洗靠對腳揾食
有義肢根本日常生活唔會有困難

再講份保險夠佢上車有突
正常人做到狗咁都係買到129 呎

地產佬仆街死

睇得出你係弱智

夫妻關係破裂好多都係房事夾唔到，天真到以為愛可以衝破一切難關

幾年前有單係單車撞死人賠5舊水

車到人就係車到人
發雞盲就更加罪加一等啦

危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害:
最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 7 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 2 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 5 年
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分

最多都係7年
扣埋假，加埋啲咩行為良好
頂多4年幾

扮下死狗求情又減

班道德撚真係好可怕，咁有道德，喺討論區淨係開 加油 支持你 快啲好返 yeah 咪夠囉，使撚討論咩